許家印造車淪爛尾 恆大汽車負債逾8千億元 | 聯合新聞網	
2023-07-26	
https://udn.com/news/story/7333/7327615	
中國恆大汽車今晚公布業績報告顯示，截至2022年底，負債總額高達人民幣1838.7億元（約新台幣8035億元），現金資產僅剩2.2億元。恆大汽車去年推出首款電動汽車，迄今僅賣出1000輛。恆大汽車2008年借殼在香港風光上市後，恆大集團創辦人許家印曾揚言2025年實現年產銷超過100萬輛新能源汽車，恆大汽車市值一度突破7000億元。2022年4月停牌後，市值僅剩347億元，投資人慘賠。綜合香港經濟日報與陸媒報導，恆大汽車今晚在港交所一口氣公布過去兩年業績，合計虧損839.3億元。恆大汽車這兩年收入大減，2021年收入大跌83.7%至25.3億元；由於集團終止經營健康管理服務業務，導致2022年收入更萎縮到僅剩1.3億元。截至2022年底，恆大汽車的現金及現金等價物僅餘2.2億元，負債總額為1838.7億元，其中借款為260億元。涉及未能清償的到期債務累計約116.3億元，逾期商票累計約185.1億元。恆大汽車直到2022年9月才量產第一輛電動汽車「恆馳5」，之後又因為資金等問題暫停生產，今年5月才恢復生產。根據公司公告，截至2023年5月31日，恆馳5僅交付1000輛，且3至5月僅賣出約100輛。據報導，恆馳5推出後，飽受惡評。這輛電動汽車存在車機螢幕顯示文字重疊、剎車異音、L2級駕駛協助工具無法使用等諸多問題；恆大汽車挨批只是勉強推出一輛「半成品」，消費者根本不敢領教。不過，恆大汽車的債務與母公司相比還是小巫見大巫。恆大集團17日公布2021年與2022年財報，兩年合計虧損8120.3億元，總負債超過2.4兆元。